[
  {
    "front": "abandon",
    "back": "v. 放弃，抛弃",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈbæn.dən/"
  },
  {
    "front": "abnormal",
    "back": "a. 反常的，变态的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əbˈnɔɹ.ml̩/"
  },
  {
    "front": "abolish",
    "back": "vt. 废除，取消",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈbɒlɪʃ/"
  },
  {
    "front": "abrupt",
    "back": "a. 突然的，意外的，唐突的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/aˈbɹʌpt/"
  },
  {
    "front": "absurd",
    "back": "a. 荒谬的，可笑的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æbˈzɝd/"
  },
  {
    "front": "abundance",
    "back": "n. 丰富，充裕",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈbʌn.dn̩s/"
  },
  {
    "front": "academy",
    "back": "n. 学院，研究院",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈkæd.ə.mi/"
  },
  {
    "front": "accessory",
    "back": "n. 附件，配件",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ækˈsɛs(ə)ɹi/"
  },
  {
    "front": "accommodate",
    "back": "vt. 容纳，向…提供住宿",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈkɒməˌdeɪt/"
  },
  {
    "front": "accord",
    "back": "vi. 一致，符合",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈkɔːd/"
  },
  {
    "front": "acknowledge",
    "back": "vt. 承认，确认",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əkˈnɒ.lɪdʒ/"
  },
  {
    "front": "acquaint",
    "back": "vt. 使认识，使了解",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈkweɪnt/"
  },
  {
    "front": "acquisition",
    "back": "n. 获得，习得",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æ.kwɪ.ˈzɪ.ʃən/"
  },
  {
    "front": "activate",
    "back": "vt. 刺激，使活动",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæktɪˌveɪt/"
  },
  {
    "front": "acute",
    "back": "a. 敏锐的，急性的，剧烈的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈkjuːt/"
  },
  {
    "front": "adapt",
    "back": "vt. 使适应，改编",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈdæpt/"
  },
  {
    "front": "addict",
    "back": "vt. 使沉溺，使上瘾",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæ.dɪkt/"
  },
  {
    "front": "adhere",
    "back": "vi. 粘附，坚持",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ædˈhiɹ/"
  },
  {
    "front": "adjacent",
    "back": "a. 邻近的，毗连的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈdʒeɪ.sənt/"
  },
  {
    "front": "adjoin",
    "back": "vt. 贴近，毗连",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈdʒɔɪn/"
  },
  {
    "front": "administer",
    "back": "vt. 管理，执行",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ədˈmɪnɪstɚ/"
  },
  {
    "front": "adolescent",
    "back": "n. 青少年",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˌædəˈlɛsənt/"
  },
  {
    "front": "advent",
    "back": "n. 到来，出现",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæd.vənt/"
  },
  {
    "front": "adverse",
    "back": "a. 不利的，有害的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ədˈvɜ(ɹ)s/"
  },
  {
    "front": "advertise",
    "back": "vt. 为…做广告",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈadvə(ɹ)taɪz/"
  },
  {
    "front": "advocate",
    "back": "vt. 提倡，鼓吹",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæd.və.keɪt/"
  },
  {
    "front": "aerial",
    "back": "a. 空气的，航空的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɛː.ɹi.əl/"
  },
  {
    "front": "aesthetic",
    "back": "a. 美学的，审美的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/iːs.ˈθe.tɪk/"
  },
  {
    "front": "affiliate",
    "back": "vt. 使隶属于",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈfɪl.i.et/"
  },
  {
    "front": "affirm",
    "back": "vt. 断言，批准",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈfɜːm/"
  },
  {
    "front": "afflict",
    "back": "vt. 使痛苦，折磨",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈflɪkt/"
  },
  {
    "front": "agenda",
    "back": "n. 议程",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈdʒɛn.də/"
  },
  {
    "front": "aggravate",
    "back": "vt. 加重，恶化",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæɡ.ɹə.veɪ̯t/"
  },
  {
    "front": "agitation",
    "back": "n. 激动，煽动",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ad͡ʒɪˈteɪʃ(ə)n/"
  },
  {
    "front": "agony",
    "back": "n. 极度痛苦",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæ.ɡə.niː/"
  },
  {
    "front": "agreeable",
    "back": "a. 惬意的，令人愉快的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈɡɹiːəbl/"
  },
  {
    "front": "alert",
    "back": "a. 警觉的，留神的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈlɜːt/"
  },
  {
    "front": "alien",
    "back": "a. 外国的，异己的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈeɪ.li.ən/"
  },
  {
    "front": "align",
    "back": "vt. 使结盟，使成一行",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æˈlaɪn/"
  },
  {
    "front": "allege",
    "back": "vt. 断言，宣称",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈlɛdʒ/"
  },
  {
    "front": "alleviate",
    "back": "vt. 减轻，缓和",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈli.vi.eɪt/"
  },
  {
    "front": "alliance",
    "back": "n. 结盟，联盟",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈlaɪ.əns/"
  },
  {
    "front": "allocate",
    "back": "vt. 分配，分派",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæl.ə.keɪt/"
  },
  {
    "front": "allowance",
    "back": "n. 津贴，补助",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈlaʊəns/"
  },
  {
    "front": "alloy",
    "back": "n. 合金",
    "note": "CET-6"
  },
  {
    "front": "ally",
    "back": "n. 同盟国，同盟者",
    "note": "CET-6"
  },
  {
    "front": "alongside",
    "back": "prep. 在…旁边",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ə.lɒŋˈsaɪd/"
  },
  {
    "front": "alter",
    "back": "vt. 改变，变更",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɑl.tɚ/"
  },
  {
    "front": "alternate",
    "back": "vi. 交替，轮流",
    "note": "CET-6"
  },
  {
    "front": "amateur",
    "back": "a. 业余的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæ.mə.tə/"
  },
  {
    "front": "ambassador",
    "back": "n. 大使",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æmˈbæs.ə.də(ɹ)/"
  },
  {
    "front": "ambient",
    "back": "a. 周围的，环境的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæm.biː.ənt/"
  },
  {
    "front": "ambiguous",
    "back": "a. 模棱两可的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æmˈbɪɡjuəs/"
  },
  {
    "front": "ambition",
    "back": "n. 雄心，抱负",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æmˈbɪ.ʃən/"
  },
  {
    "front": "ambitious",
    "back": "a. 有雄心的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æmˈbɪʃ.əs/"
  },
  {
    "front": "amend",
    "back": "vt. 修改，修正",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈmɛnd/"
  },
  {
    "front": "amends",
    "back": "n. 赔偿",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ʌˈmɛnds/"
  },
  {
    "front": "ample",
    "back": "a. 充足的，丰富的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæm.pəl/"
  },
  {
    "front": "amplify",
    "back": "vt. 放大，增强",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæmp.lɪ.faɪ/"
  },
  {
    "front": "analogy",
    "back": "n. 类比，相似",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈnæləd͡ʒi/"
  },
  {
    "front": "anchor",
    "back": "n. 锚 vi. 抛锚",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæŋ.kə/"
  },
  {
    "front": "anecdote",
    "back": "n. 轶事，趣闻",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæ.nɪk.doʊt/"
  },
  {
    "front": "anguish",
    "back": "n. 极度痛苦",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæŋ.ɡwɪʃ/"
  },
  {
    "front": "animate",
    "back": "vt. 使有生气，使活泼",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæ.nə.meɪt/"
  },
  {
    "front": "anniversary",
    "back": "n. 周年纪念日",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˌænɪˈvɜːs(ə)ɹi/"
  },
  {
    "front": "announce",
    "back": "vt. 宣布，发表",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈnaʊns/"
  },
  {
    "front": "anonymous",
    "back": "a. 匿名的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈnɒnəməs/"
  },
  {
    "front": "anticipate",
    "back": "vt. 预料，预期",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ænˈtɪs.ɪ.peɪt/"
  },
  {
    "front": "antique",
    "back": "a. 古代的，古董的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ænˈtiːk/"
  },
  {
    "front": "anxiety",
    "back": "n. 焦虑，挂念",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˌæŋ(ɡ)ˈzaɪ.ə.ti/"
  },
  {
    "front": "apologize",
    "back": "vi. 道歉",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɒləd͡ʒaɪz/"
  },
  {
    "front": "appall",
    "back": "vt. 使惊骇",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɔːl/"
  },
  {
    "front": "apparatus",
    "back": "n. 器械，设备",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æpəˈɹɑːtəs/"
  },
  {
    "front": "apparent",
    "back": "a. 显然的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpæ.ɹənt/"
  },
  {
    "front": "appeal",
    "back": "vi. 呼吁，恳求",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpiːl/"
  },
  {
    "front": "appendix",
    "back": "n. 附录，盲肠",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɛn.dɪks/"
  },
  {
    "front": "appetite",
    "back": "n. 食欲，胃口",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæp.ə.taɪt/"
  },
  {
    "front": "applaud",
    "back": "vi. 鼓掌，喝彩",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈplɔːd/"
  },
  {
    "front": "applicable",
    "back": "a. 适用的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈplɪkəbəl/"
  },
  {
    "front": "apply",
    "back": "vt. 应用，实施",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈplaɪ/"
  },
  {
    "front": "appoint",
    "back": "vt. 任命，委任",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɔɪnt/"
  },
  {
    "front": "appraise",
    "back": "vt. 评价，估价",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɹeɪz/"
  },
  {
    "front": "appreciate",
    "back": "vt. 欣赏，感激",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɹiː.si.eɪt/"
  },
  {
    "front": "apprentice",
    "back": "n. 学徒",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɹɛntɪs/"
  },
  {
    "front": "approach",
    "back": "vt. 接近，靠近",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɹəʊt͡ʃ/"
  },
  {
    "front": "appropriate",
    "back": "a. 适当的",
    "note": "CET-6"
  },
  {
    "front": "approve",
    "back": "vt. 赞成，批准",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈpɹuːv/"
  },
  {
    "front": "approximate",
    "back": "a. 近似的",
    "note": "CET-6"
  },
  {
    "front": "apt",
    "back": "a. 恰当的，易于…的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/æpt/"
  },
  {
    "front": "arbitrary",
    "back": "a. 任意的，武断的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɑɹ.bɪ.tɹɛ(ə).ɹi/"
  },
  {
    "front": "arch",
    "back": "n. 拱门",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ɑːt͡ʃ/"
  },
  {
    "front": "architect",
    "back": "n. 建筑师",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɑːkɪtɛkt/"
  },
  {
    "front": "architecture",
    "back": "n. 建筑学",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɑː.kɪ.ˌtɛk.tʃə/"
  },
  {
    "front": "ardent",
    "back": "a. 热心的，热情的",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɑːdənt/"
  },
  {
    "front": "area",
    "back": "n. 地区，区域",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɛə̯ɹɪə̯/"
  },
  {
    "front": "arena",
    "back": "n. 竞技场",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈɹiːnə/"
  },
  {
    "front": "argue",
    "back": "vi. 争论，辩论",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈɑː.ɡjuː/"
  },
  {
    "front": "arise",
    "back": "vi. 出现，发生",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈɹaɪz/"
  },
  {
    "front": "aristocrat",
    "back": "n. 贵族",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/ˈæɹɪstəˌkɹæt/"
  },
  {
    "front": "arouse",
    "back": "vt. 唤醒，引起",
    "note": "CET-6",
    "phonetic": "/əˈɹaʊz/"
  }
]